**2771. – Bartsia spicata** Ram. – Plante vivace de 20-40 cm, pubescente, à souche rampante ; tiges ascendantes ou dressées, simples ou rameuses en panicule au sommet ; feuilles ovales ou ovales-lancéolées, rugueuses, fortement dentées en scie ; fleurs d'un pourpre violet, grandes, souvent alternes, subsessiles, en épis longs et serrés ; bractées linéaires-lancéolées, la plupart entières, ne dépassant pas le //calice ; //celui-ci //en cloche, fendu jusqu'au milieu, à lobes lancéolés-aigus ; corolle //de 2 cm, //étroite, à lèvre supérieur aiguë, l'inférieur plus courte, à lobes inégaux ; capsule poilue, oblongue, dépassant à peine le calice.//
Rochers calcaires des Pyrénées centrales, où il est rare. Espèce spéciale aux Pyrénées. = Août-septembre.